一圖睇晒！鄭若驊夫婦兩幢獨立屋涉9處僭建

屋宇署派人到新任律政司司長鄭若驊夫婦位於屯門大欖的海詩別墅3號及4兩幢相連的獨立屋調查，發現兩幢屋合共有多達9處僭建，其中鄭持有的4號屋共有4處，其餘5處僭建則位於鄭的丈夫、潘樂陶持有的3號屋。

【鄭若驊4號屋僭建位置】
1. 天台屋 - 尺寸：3.5米 X 2.5米
2. 地下外牆擴建物 - 尺守：0.5米 X 5米
3. 地庫 - 面積：50平方米、高2.5米
4. 車房對出「L」形玻璃簷篷 - 面積：15平方米

【潘樂陶3號屋僭建位置】
5. 天台屋 - 尺寸：3.5米 X 2.5米
6. 地下外牆 - 尺寸：1米 X 5米，高7.5米
7. 水池 - 尺守：5米 X 2.5米，高1米
8. 地庫 - 面積：50平方米，高3.5米
9. 地下車房對出2個玻璃簷篷 - 面積：8平方米及4平方米

今次會唔會好似唐英年單野咁要出吊臂影相？

已經係用航拍嘅時代喇

問題唔係僭建幾多
問題係律政司

補link：

又係，不過航拍個cam應該未靚到夠比電視台直播？

4K 都有啦

坐左幾耐?

咁電視台d大機係咪可以去堆填區搵到？

好多旅遊節目都用 GOPRO 拍片

靚啲果啲畫面都係用單反影咋

其實你坐咗幾耐？

唔好跳去go pro

有冇人可以講返電視台d大機係咪完敗於航拍

細機有容量同電量限制 , 濾鏡亦選擇較少

知法。。。

犯法

我對香港法治有信心

痴撚線間屋大到咁

航拍咪成日換機囉, 唔可以全程望住
有人吊上去就係隨時都望住, 有時d 動靜
就係果一兩下, 一出一入先成為焦點

用航拍只係影到一兩個鏡頭

始終做野, 有錢收, 做新聞
穩陣d 好, 吊個人上去全程睇住, 放心d

樓上話用航拍既 多數未見過世面
而且好似已經有法例唔比影室內

當年唐唐屋企
有隻狗一shot落行過隔離

好似係咁串崩

兩部輪流換電咪得囉,用下個死人腦啦

根本就係共狗選出黎 緊係貪污既自己殺先上得台

買多幾舊電都得啦

佢大宅條路應該行唔到大車
亦都泊唔到咁多架
不過吊臂車都有存在價值 就係俾記者上去做live

下下飛出飛入咩
始終個個都想要獨家鏡頭,
剩係得你果幾部航拍

夜晚同天陰打燈呢
風速當唔計
剩係影得鏡頭下既範圍
咁多因素顧慮，
不如索性吊個人上去, 仲直接
起碼用人既眼 望既範圍多d
有乜風吹草動即刻伸部cam 埋去

果d 錄播節目, 不如全自動化啦
洗鬼請人, 還掂走位乜野都可事前set 定